[窮人生仔] 女嬰獨留兩天疑餓死 母涉誤殺被捕父被追緝

元朗一村落繼四月前發生半歲孖B被虐案後，昨揭發一名三月大的可愛女嬰疑活生生餓死。消息稱，女嬰的父母因瑣事吵架，先後負氣離家，留下女兒一人在家自生自滅，母親兩天後回家，赫見稚女已倒斃牀上，激動送院後涉誤殺被捕，警方現正追緝女嬰的父親。

狠心父母鬧脾氣先後棄家不顧，三月女嬰疑「監生」餓死牀上，警拘年輕媽媽。該名女嬰張家雯，與四十歲父親及二十歲母親盧X童，一家三口租住新田東鎮圍六十九號一個四百呎兩房一廳單位。

據了解，張氏夫婦均有紋身，丈夫從事運輸，早前在工作期間腳部受傷，留在家中養傷及照顧女兒，盧妻原本無業，惟在丈夫停工後另找工作，兩人平日表現恩愛，出雙入對，但兩周前發生爭執，勞動警員登門調解，街坊略有所聞。

本周日晚上九時，夫婦因家庭瑣事爭執，盧女一怒拂袖離家，張亦於稍後留下女兒，獨自離開，過去兩日，兩人不知所終，亦沒有親友照顧女嬰，至昨午十二時二十二分，盧女返家，卻發現女兒俯伏房間大人牀上，全無氣息，立刻報警求助，村長文好裘與業主亦到場了解事件。

警方與救護員趕至證實女嬰死亡，盧情緒激動，送往北區醫院接受檢驗，事後涉誤殺在醫院被捕帶走。警方法醫官與鑑證科人員到場，證實女嬰無表面傷痕，懷疑她乏人照顧而活活餓死，但因女嬰俯伏在牀，致死原因仍須深入查證，由於女嬰父親仍下落不明，警方正展開追緝。

邊界警區助理指揮官麥沛源警司表示，出事家庭沒有家暴記錄，估計女嬰被獨留家中超過一日，疑因疏忽照顧引致死亡，將從多角度調查案件包括女嬰父母背景與關係。警方事後檢走女嬰被鋪與奶樽，進一步化驗。

防止虐待兒童會署理總幹事黃翠玲指出，父母不和不應累及下一代，指如夫婦發生爭拗應各自冷靜面對，如要暫時分開可找家庭成員照顧或向有育嬰服務機構求助，不應棄下子女剝奪其生存權利，此做法極為危險及不負責任。

社會福利署虐兒數據顯示，自一二年起，涉及疏忽照顧的新呈報虐待兒童個案按年遞升，由該年的九十四宗，上升至去年二百二十九宗，個案數字遞增逾兩倍，至於整體虐兒個案亦在過去五年，由八百九十四宗增至九百四十七宗。

今次亦是該村四個月內第二宗虐兒案，今年五月八日，一對半歲「孖B」被獨留在家，祖母疑不滿兒子不理妻兒，只顧着返回深圳打機，盛怒之下報警，令致十七歲媳婦涉虐兒被捕，祖母其後承認自己報假案，只是想懲誡兒子。

窮mk下場

天下無不是之父母